渠務署斥資12億建水隧道打通九龍副水塘及下城門水塘，將溢流食水「乾坤大挪移」。

本港每年花逾48億元向支那買水，自家水塘卻每年白白流走了可用逾半月的食水 （4,840萬立方米），為避免成為「大嘥鬼 」，挽回當中逾日的用水量（340萬立方米），當局斥資逾12億元，打通九龍副水塘及下城門水塘，圖將溢流食水「乾坤大挪移 」。由於地理局限，隧道鑽挖機將採特別設計，完成任務後會即場運返起點再搬走 。

水塘間轉運隧道全長2.8公里，工程耗資逾12億元。

全文：

根據水務署的網頁資料，於本月初，九龍水塘群（包括九龍水塘、九龍副水塘、石梨貝水塘及九龍接收水塘）的存水量，佔容量百分比由八成三至九成七不等，將近溢滿 。但相隔近3公里外的下城門水塘，卻長期處於三成滿狀態 。

位於九龍副水塘的隧道進水口位置。

為了讓下城門水塘「用得其所」，渠務署與水務署合作，於14年前已構思推展水塘間轉運隧道計劃，打算興建一條長約2.8公里、直徑3米的輸水隧道，將九龍水塘群可能出現的溢流，引導往下城門水塘，估算平均每年可減少流失約340萬立方米食水，大約相等於70,000個香港人全年的住宅食水耗用量，以水費計算為約3,000萬港元；以港人每日平均耗水量約266萬立方米計，即足夠港人逾一日的用水量 。

位於下城門水塘的隧道排水口位置。

該計劃於2009年原擬工程費為3.5億元，但卻拖延至今年才向立法會申請撥款，造價大升近4倍至12.22億元。預計會在明年首季「上馬」，在2022年第四季完工。

由於有關工程會在現有水塘上及郊野公園範圍內進行，或會對環境及水質造成影響，但渠務署表示會實施監察措施，盡量避免。基於九龍副水塘的通道限制，今次使用的隧道鑽挖機不能由一邊鑽挖，在另一邊運走。而是需要特別設計，配置可於隧道內拆卸及運回原來的起點。

工程完妥後，位於九龍副水塘的進水口，將有智能水閘實時監測下城門水塘水位的數據，以控制水塘間轉運隧道的流量，使收集更多的雨水。同時亦可騰空一個約35萬立方米的蓄洪空間（相當於150個標準泳池的容量)，以接收更多的雨水，減低西九龍地區雨水排放系統的負荷。

整項計劃的集水區面積為980公頃，保護深水埗、 長沙灣和荔枝角區内約30萬人口。

好過用17億起天橋啦

水務署真係少數高質政府部門

拉條喉要12億

今次係水務署渠務署聯手

水務署專心搞海水化淡
就等渠務署搞隧道啦

睇其他城市雨季浸到咁就知香港渠務署高汁

你想拉條咩喉

就咁開坑放條PE喉好冇？

造價12.22億元
每年只減少浪費食水3,000萬

毫無興建價值可言

渠務署都好高質，真係睇住未來需要plan ahead，唔似港共係咁送錢俾支那起堆垃圾出黎

水同渠兩兄弟係少數做實事多過鳩嗡既部門
可能阿頭重係工程佬出身好D

同時亦可騰空一個約35萬立方米的蓄洪空間（相當於150個標準泳池的容量)，以接收更多的雨水，減低西九龍地區雨水排放系統的負荷。

增強防洪能力你唔計埋，咁渠防署唔洗搞防洪唔洗通渠啦

呢啲咪叫德政囉，係咪以民為本唔駛講都知

你老母生你出黎都係毫無價值可言

頂你減買東江屎水啦

呢d係民生設施
用錢去計既咩
同埋40年都打和

數據邊度黎
現實有無咁理想？

直徑3米
夠你住入去

渠務署搞港獨

同埋渠務署行NEC，其他工程超資延誤的時候佢就可以減低工程費用兼提早完成

夠鐘補習la
常識科叫阿媽加鐘精補啦

廿幾年前旺角浸到叫彌敦河
十幾年前灣仔跑馬地成日水浸
十幾年前上環海味街乾貨浸到變濕貨

又比渠記搞得掂

係新界北難搞啲

依家就12完工個日就變22億

食撚屎啦你
寧願俾1000億起呢條野都唔撚要支那d垃圾鐵路

四大工務部門署長都係土木工程師
運輸署就半邊工程師職系，副署長係土木工程師

我𨳒你老母呀仆街冚家剷

唔係咩都睇經濟嘅
唔通政府起間醫院又計佢每年賺幾多咩

我𨳒你老母呀仆街冚家剷，食屎啦仆街五毛

傻鳩

好唔好過沙中線 佢未通車我唔知
但起呢D民生野一定好過個條乜撚港豬噢
個條撚屌根本都唔係target比香港人用嘅

高條撚咩，彩虹道條明渠整左N年都未完工，唔知整D乜

呢啲有用嘅工程就咁撚平
同中國接軌嘅仆街工程就天價

早兩日班高登仔先開竅嗰隻吉祥物滴識仔

咩呀，而家全部政府contract都NEC架啦唔係咩

typo sorry
早兩日班高登仔先恥笑水記隻吉祥物

用自己水最撚好 根本香港政府有能力控制好食水質素 但你東江水 一關呀爺事 即刻沒晒計 投晒降

簡單d講 人地痾屎落東江水 你都吹佢唔漲

總長度2.4公里的啟德河，是東九龍其中一條主要排洪渠道，過去因污染問題，曾被指常常傳出惡臭。早年開始的啟德河重建及改善工程，除了要提升它的排洪能力、預防水浸，亦進行了美化和活化的工作。根據區議會文件，當中包括在河床旁邊加設魚洞穴及導流板，亦會種植10多種植物，營造綠化景觀。

渠務署發言人表示，啟德河改善工程除了活化昔日的啟德明渠外，亦在彩虹道下建造一段長約400米的箱形暗渠增加排洪能力，由於工程需要臨時遷移彩虹道的巴士站方便建造箱形暗渠，黃大仙區議會在設計階段已要求渠務署重建巴士站時，同時增設額外巴士停車處，以改善以往因巴士上落客而影響交通的情況，因此該署在河邊建造一段觀景台平台，既可為重置的東頭（二）邨巴士站提供足夠空間增設巴士停車處及改善該段行人路，亦可讓市民近距離欣賞河景。發言人指，建造觀景台及相關設施的額外工程費用約為180萬元，並預計於2018年底開放給市民使用。

個隻on9仔

大陸而家都唔夠水用 (自己污染晒d食水)
唔係駛咩海水化淡比人催左咁多年都唔理
最近先突然咁積極推

支持

其實咁睇幾得意

呢種工程
駛多個dou我都覺得值

係德政， 但東江屎水好似簽撚左約， 話知你節省幾多， 排走又好點都好，一定要硬食哂個量

整依啲100億都要整啦

一嚟新界北唔係市區。
二嚟大陸排洪冇得搞，除非起大型水閘

G持

慢慢慳。呢道整啲嗰道整啲。
可能可以起小個海水化淡廠

啱

340萬立方米水只係夠70000人用一年
啫係一人一日用133升水

無論點整點起
都一樣一大舊錢買東江屎水
但支持多個source日後都叫唔洗比人揸袋

啊頭肯定係港毒分子 ，拉得

佢地支持海水化淡

仲有高鐵

而家打緊貿易戰，要救國啊明無

香港無軍隊，點都俾人渣袋，不過將來投誠會容易好多，起碼社經 independence先

我都支持海水化痰

生腎石，不了

D水好似勁清囉

呢張改圖幾搞笑

之後俾人改上改

唔講都唔記得左膠鐵
個條撚屌真係更加唔洗講 港豬連網上買飛都做唔到

東江水 高鐵 港珠澳 = 畀中國（宗主國）既軍費

呢d工程=注資比中國

難得嘅利民措施

政治因素

好似起緊化淡廠

化淡咗點會生腎石啊 中東大把國家用緊海水化淡

佢寫海水化痰喎

拖佢出去打 斬咗佢

自

大陸放水比你 你仲可以點搞 班支國解放軍日日黎倒垃圾

唔支持唔得

唔讚唔得

但都係要科水俾支那買水
有咩用

係抵讚

想問咩係NEC?

爛鬼人工島既錢夠香港大執仲有找

好過起明日大愚、濕鳩音樂噴泉果啲

渠務署堅高質
之前睇過講地底超級蓄洪池果單野，又屈機又真做福人民

呢幾年起啲垃圾都幾十幾百億上落
搞到我覺得呢個工程用12億係難以置信

海水化淡上幾年聽過下d主任講一定會做，放曬風話大陸遲早唔夠水，要減少依賴，北區無海就考慮新加坡再生水

其實放風到大陸都比做的話，大陸預計個最壞情況係咪連水都供唔到

一個大坑東，保護旺角免受水浸
一個跑馬地，保護灣仔免受水浸

仲要每個都只係幾億咋

屌你老母
依啲先叫做
infrastructure呀！
仆街政府咪撚唔批呀！

你老母個爛閪就毫無價值可言喇
生咗你件弱智出嚟

水、渠真係少數我覺得滿意嘅政府部門

仲要水同渠呢d基建做得好係可以造福成百年，12億真係抵到爛

明日大罪造福千年 10000億

10年前都仲叫正常
依家已經搶錢

新工程合約
主要係改變工程的管理同埋政府與承建商的關係，攤分風險

我屌爆你老母閪呀5毛西就真 講句依家12億遲下變22億就5毛 屌你老母啦 又係散播屈毛黨 跟住以下就無人屌5毛??死5毛狗

如果好似東京咁搞埋見學參觀就

用少少錢就保留到高質水

點解要做咁大
做9條1m直徑 唔好
又送錢俾大陸

成本會平咗 同埋易啲維修
維修一條管同維修九條管 邊個容易

你有失憶症？
鉛水咁快唔記得？

有啲人專登要spin去洗錢俾大陸

1m 維修難咁多
而且鑽1m friction 大過3m 咁多，仲要分9次鑽

其實真係唔值得起
又唔係缺水
要40 年先回本, 仲未計維修, 水泵用電, 興建時對環境影響

但當然, 同高鐵比, 都仲比較值得起

話條喉點解要12億咁貴嘅人真係好撚無知
以為真係鑽完就塞入去

又唔可以話全部責任係水務署 啲政策係港英年代定落 果時邊會估到宜家會有人去大陸買鉛嘅焊料來用 咁自然就唔會去驗水入面嘅鉛含量
只能話佢跟進做得唔好

用到五十年都回本啦
眼光要長遠啲

同埋而家大陸東江水咁唔穩定
不時喺度嗌晒乾旱咁
第二時有咩冬瓜豆腐
多個基建都叫有備無患啦

明明渠務水務土木路政署都係同一批engineer
你地成日屌嘅前路政署署長鍾錦華之前係做渠務署署長

摺埋啦渠頭

硬係覺得政虎會搵埋啲大陸公司做海水化淡
送錢之餘仲保證唔到食水安全
到時香港就真係柯畢甩喇

遲啲實行唔到俾人㩒停就知咩事

係要香港捐水俾祖國發展

無知一問 四大工務係邊四大？

爺你老豆

有機會，去行下水塘
有唔少引水隧道 196x年起
大到行到5.5T貨車

起一次，到到世界沒日
抵比

呢個數可以起高鐵. 同等距離.

一樣還一樣，起左可以照買，唔起就冇得唔買

之後話太貴寧願加買東江水

識分ESD & DSD ?

唔好宣傳失敗主義，而家做好準備，總會有日用得上既，搞X獨都要積累實力啦

水渠路政繼續起野，一方面日後可以用，一方面保持住香港既工程經驗。咁先係為未來既國家做打算。講獨個班只係提出個議程吸引人注意，其實冇咩大幫助。

水務署 香港之光

終於聽到d有用既工程

其實過咗立會未？

都係個句。你有野揸手，就有得揀做人做狗。你乜都冇，做狗都唔馨香。點解香港可以苟然殘存21年？因為香港仲係一個基礎好實淨既城市，如果我地自甘放棄，到時連特別行政區都冇得做，變成深圳市香港新區啦傻西。

3米直徑嘅PE喉

正路都支持啦 而家我地唔夠quali整咩？

就算有水都係毒水？

第時立國，都要班工程師起堡壘、機庫、基地
Water security, energy security 都要搞啦

屌，遲d要行山返工

討論講獨？

呢D野應該一早就做

用特別設計嘅TBM，12萬幫你做好唔好？

會唔會係大亞灣條橋，香港引入鬼佬技術，大陸再抄襲鬼佬技術輸入返去中國國內，解決埋佢地個乾旱問題

雖然我覺得以大陸個豆腐渣抄襲法係解決唔到

長遠呢家嘢你識條鐵咩

09年點解會拖到而家先申請? 10年都黎緊
D濕鳩噴水池就咁撚快話起

起咗先，廣東制水就賣返水上去

土木工程拓展署 CEDD
路政署 HYD
水務署 WSD
渠務署 DSD

賣你屎忽，緊係自私用啦 用唔晒射落海

呢鋪同意ching

屌佢，究竟班高官痴撚夠線未